開始要諗諗功能組別

要多D人入到去

其實功能組別即係咩

之前召集唔同界别嘅手足登記，唔知大家有冇做

.....而家中小學係咪真係唔教呢啲

教左都唔記得

呢樣真

功能組別正確名稱係權貴組別。

大部分功能組別係無得入去選的。

[整合] 所有29個功能界別選民資格 (合共35席)

推，希望可以集中分界別開post , 做好部署

推

有35席, 當中5席係超級區議員.
其他30席係各行各業, 有冇可能搶到一半議席呢?

例如IT界有 泛民莫乃光, 點解其他界別會做唔到?!

現行制度下跟本無用，而家要諗嘅唔係點樣拎到更多立會議席而係點樣搞到取消立會選舉。
增取更多時間落實全實雙普選
要選就選國會議員選乜鳩立法會

又嚟到會計師公會選council member 嘅時候，現在開始投票，2019年12月9日下午5:30 pm 截止。
我哋要盡最大力量，阻止籃營會計師當選，否則下次選委投票，好大機會又落入籃營之中！懇請各會計師不要投十號的吳錦華 (NG KAM WAH, WEBSTER)一票！

吳先生於2019年10月11日在香港各份報章刊登支持特區政府及香港警察止暴制亂， 是五百多名簽名支持的其中一位！

(轉)
你肯定可以搶到在功能組別取得過半數的議席? 用2016年的選舉，做了少少推論：

1. 已知的事實：功能組別的選民分為「團體票」和「個人票」。功能組別共有35席。
2. 2016年的功能組別選舉保皇黨佔24席(68.6%)，民主派佔11席(31.4%)
3. 已知的事實：功能組別入面有12席都係100%只由「團體票」選出
3. 根據2016年的選舉，以上100%只由「團體票」選出的12席，全部由保皇黨當選
4. 所以，第一個推論是，以上的12席在2020年都只會繼續由保皇黨當選 (佔35席的34%)
5. 另一個由2016年選舉得到的觀察是，如果一個組別分別有「團體票」和「個人票」，而「團體票」選民的數目是佔超過60%，最終都是由保皇黨當選。組別包括：地產及建造界、「體育、演藝、文化及出版界」、進出口界、紡織及製衣界，共4席。
6. 所以，第二個推論是，如果該組別的「團體票」選民的數目是佔超過60%，保皇黨可以繼續全取這4席。
7. 再加上「從來都不用投票就選到議員出來」的鄉議局1席，保皇黨的鐵票有17席(49%)
8. 數學好的你，這個時候就可以計到，保皇黨其實只要多取1席，就可以繼續控制功能組別。
9. 樂觀的假設：民主派可以在2020年全取區議會（第一）、區議會（第二）的6席。(2016年，區議會（第二）的5席，保皇黨佔2席，民主派佔3席，這裡假設了民主派可以再下一城，全取超級區議員的5席，而其實可以全取超級區議員的5席是幾乎不可能實現的)
10. 另一個樂觀假設是，2016年所有民主派在功能組別取得的議席，會在2020年繼續全取。
11. 剩下的組別就是：工程界、商界（第二）、批發及零售界、飲食界共4席。這4席在2016年，都是由保皇黨取得。
12. 如果真係想要由民主派「控制功能組別」，就要全取這4席。要全取這4席的難度有幾高，你可以自己再研究下

真係無講過